<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>练习 on RCJacH</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/tags/%E7%BB%83%E4%B9%A0/</link><description>Recent content in 练习 on RCJacH</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cn</language><copyright>所有版权归RCJacH拥有。</copyright><lastBuildDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://RCJacH.github.io/cn/tags/%E7%BB%83%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>REAPER - 原创JSFX小游戏RCMShip Perfect Pitch</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/reaper-jsfx-rcmship-perfect-pitch/</link><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/reaper-jsfx-rcmship-perfect-pitch/</guid><description>RCMShip Perfect Pitch下载地址
RCJacH的ReaPack Repository包含REAPER Daw使用的Lua和JS脚本与效果器RCJacH ReaPack Repository
如何使用ReaPack？
简介 RCMShip （MShip代表musicianship，即音乐修养、视唱练耳）Perfect Pitch是一款包含自适应随机算法的原创JSFX游戏，用来练习绝对音感的能力。
游戏方式 点击 START后，游戏将播放一个固定音高。 猜测该音高的音名并点击相关按钮。 回答后，游戏将将显示正确答案，若答错也会显示所选答案。 点击 Next 将继续下一轮。 特色 自适应 当玩家做出回答后，回答的正确与否将影响当前所播放的音出现的几率。
可选性 点击Setup将转至音符选择页面，在此你可以手动或随机选择游戏所包含的音高，限制游戏难度或者增加变化。
可配置 点击Config按钮切换到设置页面，可以设置一些基本参数，例如音量、音符长度、播放的八度和八度跨越等。也可以切换至MIDI输出模式，用采样播放器或者其他合成器作为音源。
进阶介绍 理论 来自404（wiki）：&amp;ldquo;Absolute pitch (AP), widely referred to as perfect pitch, is a rare auditory phenomenon characterized by the ability of a person to identify or re-create a given musical note without the benefit of a reference tone.&amp;rdquo; 绝对音感是一个罕见的听觉现象，指的是一个人有能力在没有参考音高的情况下识别或重现一个给定的音符音高。
绝对音感通常被视为一个与生俱来的能力，而当前虽然有一些科研性或商业性的相关产品，但还未能证明其对大众的有效性。 然而，虽然音频工作者们（录音师、混音师、母带师）需要花数些年的时间练习分辨音频的振幅、频率、时间等各种性质，长时间地针对绝对音感进行相关练习的人可能并不是多数。 在这种情况下，对于绝对音感是天生而来的主张可能没有太多的实际证明。</description></item><item><title>小脚本 - 随机生成旋律属性</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/script-generating-melodic-properties/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/script-generating-melodic-properties/</guid><description>今天做了个小脚本，随机生成旋律方面的一些参数，这样每天可以练习一些旋律创作。
随机生成旋律属性脚本地址
点击左侧偏上的Run按钮来运行，会在右侧显示结果。
这个脚本生成一下几个参数：
Key = 调。目前定义为五线谱调号，以后可以考虑再生成调式/音阶参数。
Number of Points = 旋律线中转折点的数量，用来决定下面的旋律形状。
旋律形状：从音阶几级上行或下行到几级。
Prominent Interval = 旋律中比较重要的音程，或者重复比较多的音程。
Number of Bars = 小节数。
同时也做了个随机生成旋律属性脚本中文版
以下是今天做的（红色部分代表旋律转折点）
Key: D
Number of Points: 4
&amp;ndash;&amp;gt; Second
&amp;ndash;&amp;gt; Down to Third
&amp;ndash;&amp;gt; Up to Sixth
&amp;ndash;&amp;gt; Down to Seventh
Prominent Interval: perfect Fourth
Number of Bars: 4</description></item><item><title>【吉他】Bossa Nova吉他十分钟入门！</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/bossa-nova-guitar-in-10-minutes/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/bossa-nova-guitar-in-10-minutes/</guid><description>这篇入门文章是针对想要迅速学会巴西传统的Bossa Nova吉他的同学。为了能快速学会这个风格，我们需要抛开很多对此风格的误解，只保留最纯真的核心内容。同时，这篇文章假设读者已经熟练基本的按弦、拨弦、以及和弦转换，并能迅速的在指板上找到单音。
我们速速开始吧！
因为Bossa Nova歌曲很多只有一把吉他伴奏人声，所以弹奏时通常分高低音两个声部，高音作为节奏组，低音作为贝斯。传统Bossa是很缓慢很放松的，低音永远在一三拍上。很多不理解bossa文化的人把低音改的特别复杂，各种八分音符。那是Salsa，不是Bossa。Bossa里面，低音只有一三拍。
我们先拿常用的Dm9来练这个节奏吧。请打开你的节拍器。
低音部分很简单，只有两个音！
记住，只弹一三拍。Bossa Nova风格色彩主要是在多变的爵士功能和声与穿插于协和不协和之间的旋律上面，节奏部分相对来说很简单的。
高音部分也只是稍微复杂一点。除了前两拍和最后一拍在正拍上，其他都落在反拍上。
两个部分交替着练习，每过20秒换另一个声部。在这两个声部弹熟了之后可以试试把两者合并到一起，如下图。
当两个声部一起弹的时候，一个声部能弥补另一个声部的空拍，要习惯用这种感觉来抓稳节奏。
记住所有多声部的节奏都可以用拆分的方法来练习。当你能熟练地分别弹奏每一个声部的时候再把他们组合到一起。这种熟练度是用弹奏速度来衡量的，一般单声部至少需要无错误地、稳定地达到目标速度的120%才能在组合情况下在控制内原速弹奏。
P.S. 钢琴也要单手练！
当我们能熟练地把这个律动套在Dm9和弦上之后，我们可以换个和弦试一试。换成什么呢？我们现在弹得是个小和弦，在功能里是一个2，那接下来应该是个5吧！学会25能弹不少歌了。
下图中四个和弦指法是务必要学会，分别代表根音在五弦与六弦的2与5，和根音在六弦与五弦的2与5。音符旁边的数字代表左手手指（食指=1，小指=4）。我们先忽略各种和弦扩展变化，可以暂时只把这四个当成最常见、最经典的按法。
第二个G13和弦我用红色标记出了在这个套路里，比黑色的标准指法更合适的指法。这样所有根音都只用中指来按，食指一直保持在四弦作为引导手指，用来找位置更方便。不过为了以后能接触更广的和弦排列，两个指法都要学哦！第三个和弦，也就是根音在六弦的小和弦，现在是用左手无名指的一个小横按来弹奏的。如果你暂时弹不了小横按，你也可以把左手四个手指都用上，每个手指从低到高分别只按一个音。
图中第一个与第四个和弦底下括号内橙色的音符是交替贝斯音，其实就是在六弦上与根音同品的五级音。
这四个指法都熟练了吗？试试把他们当成12个调内的25都弹一遍吧！注意换和弦的时候不要抢拍哦！
小贴士：
有一些歌曲会省略第二小节的节奏只重复第一小节。 巴西本土记载方式是用两倍速在一个小节内写完，为了更清楚的表达这个律动概念，我选择了使用北美更认可的双小节八分音符的记载方式。 有时候，你并不需要弹和弦的每一个音，你甚至可以省略根音来让和弦变得更轻松，尤其是当你与其他乐器合奏的时候。 当你能顺利的用十二个调弹奏上面列出来的四个指法之后，你只需要把这个套路套在不同的和弦指法上。慢慢增加你的和弦词库吧！一天学一个和弦一年就是365个。</description></item><item><title>吉他基础之熟悉指板</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/the-guitar-fretboard-exercise/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/the-guitar-fretboard-exercise/</guid><description>最近我意识到这个博客缺少了吉他类很重要的一篇文章，那就是最基础的熟悉指板 - 知道指板上每个音的名称。有多重要？我敢说这个能力决定了你是否能有意识地在吉他上创造音乐。因此，我想与大家分享它的练习方法！
这个练习的起源应该是来自Joe Satriani的Guitar Secrets一书。
它的思路是，比起按指板去记音名（即五弦6品是个降E），我们更应该按着音名去记指板（即D是在三弦7品），因为作为音乐人我们创作的时候第一反应通常是某种形式的乐谱（音高+节奏）而非固定的指板图。
练习方法如下： 打开节拍器并将速度设置成60，如果你是吉他初学者可以把速度稍微放慢一点。
从C开始。找到第六弦上每一个C。每拍弹一个音。如果你错过了一拍，那等下个拍再弹。别抢拍！就算弹错了也要保持冷静。当你找到了六弦上所有的C（第8品和第20品，如果你的指板有那么宽的话），向上移动到五弦，然后四弦，直到你把整个指板上每一个C都弹一遍。
选择另一个音。我喜欢逆行五度圈，所以下一个音将是F，然后是降B、降E等等。
重复以上步骤直到你把所有十二个音级都弹一遍。
小贴士： 你可以__限制指板最高把位为11品__（尤其是古典吉他），这样你每根弦只需找一个音，而且不需要很夸张地去够12品以上的位置。
在前期当你还不是很熟悉指板的时候，你甚至可以限制自己__只弹没有升降号的自然音符__。
你还可以把表上音名的指板图打印出来。无所谓，反正很快你就觉得看图找只会影响速度了。
这个练习你每天只需要过一遍。我现在整个练习下来也就不到一分半。
一旦你对指板有个大概的感觉，你就可以在没有吉他的情况下进行这个练习。你只需要想象把你的手指放置到正确的位置上，而你想象中肢体动作的速度将决定你实际弹奏的速度。</description></item><item><title>【吉他】爵士和声基础之属和弦</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/jazz-chords-dominant/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/jazz-chords-dominant/</guid><description>在爵士吉他和弦solo或者comping风格里，为了在同和声功能内用最高音组成连贯的旋律，我们需要学会同一个和弦的不同按法。以下列出了一些属功能内比较常用的voicing（声部排列）。
例子为根音在六弦的Bb7和根音在五弦的Eb7，我们可以用同样的指法套于任何和弦上。
图片中每行代表一个扩展程度，分别为7，9，11（或sus），13和弦。每一竖列是根据指法相关程度来整理的，这样方便我们推导与记忆。和弦名旁边蓝色括号内的数字代表最高音在和弦内的级数，利用不同的高音与扩展，我们可以在同一个和弦内旋律。
一次性学习这么多个不同的指法并不助于记忆，但我们可以从最简单的开始。选一个调，用十二小节布鲁斯(1411 4411 5411)来逐级练习不同指法。我们第一遍每一个和弦变化可以只用最开始的指法，熟悉之后每个小节换一个voicing，再进阶的时候可以每两拍换一个按法，慢慢过渡到每一拍一换。Make Music！</description></item><item><title>【吉他】单弦音阶</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/single-string-scales/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/single-string-scales/</guid><description>前言 作为吉他弹奏者，我们每日的练习充满了各式各样的自然音阶、半音音阶或和弦音阶，以及不同的弹奏技巧、乐句和伴奏形式。为此目的，我提出一个非常有效及高效的方法，那就是单弦音阶。这个练习对于熟悉指板、摆脱固定把位的限制、以及建立更音乐性的思维都能有非常明显的帮助。市场上有几本非常好的吉他书记也提到了这个练习，例如The Advancing Guitarist和The Serious Guitarist - Right Hand Picking。
单弦音阶 那么单弦音阶（SSS）到底怎么练呢？ 这个系统里，一共有三个不同级别的练习限制。
第1级： 想象你的吉他只有一根弦 - 任何一根弦 - 然后在这根弦上弹以空弦为主音的音阶。比如说，如果空弦是E的话就弹一个E音阶。
如果你在选择音阶类型上有些犹豫的话，尝试一下大调音阶。因为所有的音阶级数及音程都是建立在大调音阶的基础上，多花点时间熟悉他们肯定是没有坏处的。作为提示，以下是大调音阶各个级数的弹奏位置：
牢记这个数字规律之后你就可以自己推断十二品以上的位置了。
争取练习所有的音程，任何你能想到的模进以及交替连奏和断奏的弹奏方法。换句话说，MAKE MUSIC! 以下是一些练习的主意，你可以把他们变化着来弹：
三度音程： 三音模进： 两音模进 + 空弦： 三音模进 + 空弦： 当你掌握了大调音阶，尝试用不同的音阶和调式来练习以上的例子。当然你也要去发明自己的练习哦！通常，比起很多人极度依赖的把位弹奏，以这个方法创作出来的旋律会额外的清新与鲜艳。
第2级： 在你熟悉了以空弦为主音的音阶后，你可以让 主音 落在 第一品，然后用同样的方法练习。这回，你也许无法利用空弦来移动把位，所以需要更干净和更细腻的动作。 以上练习熟练之后，尝试把任何一品定义为音阶主音，这样你能对吉他指板上每单独一根弦，每一种音阶与任何位置都能获取全面的控制和自由。你可能需要在大幅度的把位移动时脑子里想着音名。这是个很好的现象。
第3级： 这一级的要求就是结合临近弦。你现在应该对单根弦上的弹奏了如指掌了。那么，把他们结合在一起吧。先从两根相邻的弦开始！用两根弦来弹旋律。你会发现琶音更容易了，也有更多空间一弹奏些跨度更大的旋律音程。
技巧和建议 当你慢慢熟悉了这个系统时，可以在每条练习中尝试只使用单个手指来弹奏音阶上的每一个音。记住要在保证弹奏的连贯性的同时避免使用滑音，这样能提高你每个手指的速度与准确度。顺便也观察一下你的右手吧。如果你拨弦的时候左手正好动了，你弹出来的音色可能就会差点劲儿了。
使用不同手指的组合。
在弹音阶的时候尝试不同的指法（比如说在不同的音移动手的位置）。
当第三关“解锁”之后，你可以开始尝试一些双音或者和弦之类的柱式声效。
记住你需要下意识地避免回到原来固定把位的习惯（如果你对它还有些情怀的话），然后逐渐加入更多能使用的弦。
总结 当你能有效玩转六根弦的时候，实际上即使在你练习期间你都可以去利用一个叫 一弦三音 的音阶系统。我会在今后的教材中很系统地解释一下这个非常速成同时非常有效，非常有音乐性的吉他指板音阶系统。</description></item></channel></rss>