<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>乐理 on RCJacH</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/tags/%E4%B9%90%E7%90%86/</link><description>Recent content in 乐理 on RCJacH</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cn</language><copyright>所有版权归RCJacH拥有。</copyright><lastBuildDate>Sun, 01 Jul 2018 21:23:14 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://RCJacH.github.io/cn/tags/%E4%B9%90%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RCJacH乐理系列教程：大调音阶</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/rcjach%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B%E5%A4%A7%E8%B0%83%E9%9F%B3%E9%98%B6/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 21:23:14 +0800</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/rcjach%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B%E5%A4%A7%E8%B0%83%E9%9F%B3%E9%98%B6/</guid><description>定义 大调音阶是一组由七个不同音高组成的合集，这些音相互之间保持着固定的距离。
属性 大调音阶拥有七个不同音高组的音级，按照音高从低到高排序。 每一个音级有一个专属名称。 其中有两双距离为半音的音级，分别是3级与4级，7级与1级。其他临近音级之间距离为全音。 学习指南 大调音阶每个音高组仅出现一次，例C与C#不可同时出现，要么C与Db要么B#与C#。 关于音级的专属名称，暂时我们仅需要知道音阶的第一个音叫主音，例如Bb大调音阶的主音为Bb。其他音可以用音级数来表示，例如二级音、三级音。 为了写出大调音阶，我们先写下从主音开始的7个音高组，以Bb为例则为B C D E F G A。 然后观察每双相邻音级的关系并确认仅三级至四级和七级至主音为半音关系，其他相邻音级为全音关系。 若任何相邻音关系不符合以上结构，用变音记号去修正后者。一个常见规律为，若音阶主音为F或包含降号，则使用降号来修正音高关系，否则使用升号。 例子 以E大调音阶为例子。
我们列出从E开始的所有音高组：E F G A B C D，并确认仅三级至四级和七级至主音为半音关系，其他临近音级之间距离为全音。
从主音开始，我们发现E-F是个半音关系，但是我们在看1-2音级而非3-4音级，这里我们需要个全音，所以需要改变后者。为了让半音关系提升到全音关系，我们需要把F升上去，得到F#。所以F#是这个音阶的二级。
接下来我们观察一下F#与G - 二级音与三级音。我们知道F至G是个全音（中间包含一个音的距离），而因为他们不是E至F或者B至C，所以F#（F之上的一个音）到G是个半音。这不符合大调音阶的规律，我们需要把G升上去并得到G#，所以G#是E大调音阶的三级。
对比这个G#和下一个A音高组，也就是改音阶的第三个和第四个音。这两个音需要是半音关系，我们看看是否如此。G音高组到A音高组不属于E-F或B-C这两个半音组，所以他们之间是个全音关系，而由于我们刚才刚把G升至G#，所以G#至A是个半音关系。这符合大调音阶中三级与四级之间需为半音关系的规律，所以A是E大调音阶的四级音。
由此，我们可以用同样的逻辑来推导出E大调剩下的音高。
让我们看看另一个例子，Ab大调音阶。
首先列出从A开始的所有音高组：A B C D E F G。然后观察每双相邻音高。
从一级开始，A至B。因为他们不是E至F或B至C，所以应该是全音。但是，由于音阶的主音是Ab，比A还要低一个音，也就是说Ab与B之间的关系为一个全音加上一个半音，所以我们需要调整后者。为了让他们之间保持全音的关系，我们需要降低B的音高至Bb，所以Bb才是Ab大调音阶的二级。
从Bb往后看，下一个音高组是C。我们知道B至C是个半音，而我们在看音阶的二级与三级，需要个全音关系。但别忘了，我们刚才已经把B降至Bb，把他们之间的半音关系扩展至全音关系了，这符合大调音阶的规律。所以C正是Ab大调音阶的三级。
下一个音高组为D。大调音阶的三级和四级之间需为半音关系，而C至D是个全音，所以我们需要把D降至Db来获取音阶四级音。
接下来我们只需要回顾一下之前的操作，并应用在剩下的音级上就好了。例，Db至E的关系与第一组Ab至B的关系相同。
细说 大调音阶是西方乐理中关于音高关系的方面最重要的一个概念，因为所有其他的主题，无论是音程、和弦构造、还是功能和声，都是基于大调音阶的，所以内化所有的大调音阶很重要。
这篇文章提供了一个可以用逻辑推导大调音阶的方法，就像我们学的数学公式一样。我们需要先从结果中推导出公式，然后记住该公式才能更快地运用起来。记忆来自于理解、训练、和应用，不过不要担心，我们之后的课程中会有足够多的机会去使用此概念的。
很多乐理书上会在音名之后马上教音程（两个音之间的相关关系），可能因为音程涉及到的音会少一点。但是，若没有大调音阶的知识储备，学习音程可能只能依赖于数音数了。除此之外，很多书籍在讲音阶的时候会用五度圈或者调号来解释。虽然这两个概念很重要，很多人在学习过程中只会更迷茫，因为他们记不住五度圈看起来随机的顺序。为了学习大调音阶而学五度圈，为了学五度圈而学音程，而学音程有需要了解大调音阶&amp;hellip;这有点绕圈了。
所以我认为我们需要先学会建立大调音阶，并且把需要死记硬背的内容减到最少。本文其实只列出了三个重点和三个简单地推导步骤，纯逻辑，不需要记什么绕口令。
复习 该你啦！用本文所教的方法，以所有音高为主音推导对应的大调音阶 - 其中包含那些有等音关系的音高。注意一些大调音阶会需要使用重升号和重降号。</description></item><item><title>RCJacH乐理系列教程：音名</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/rcjach%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B%E9%9F%B3%E5%90%8D/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:37:19 +0800</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/rcjach%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B%E9%9F%B3%E5%90%8D/</guid><description>音高定义 音高是人类对声音频率在对数刻度上的感受，也是用来判断声音高低的属性之一。
命名规则 共有七组重复的音高，我们称之为音高组，并用字母A B C D E F G标注。 在这些音高组之间，有另外五个没有直接用字母标注的音高。所以每次重复之间共有十二个不同的音高。 这些字母之间，只有E-F与B-C是相邻的（此关系名为半音），其他字母之间皆有一个音高（此关系名为全音）。 为了使用这些中间音，我们使用一种叫变音记号的名称修饰符，来改变音组字母所代表的音高。变音记号共有四种，可叠加使用，分别为： 降号 (b) = -1： 1 升号 (#) = +1： 1 重升号 (x) = +2： 1 还原记号 = 0（去除其他变音记号的影响）： 1仅在五线谱中出现。
学习指南 命名规则 因历史原因，在音乐中这些字母的排列通常为C D E F G A B。 为了建立稳固的基础概念，我们在此仅使用十二平均律作为音律标准，即任意两个临近音之间的距离在对数刻度上是相等的。 学习这个规律最好的方法就是想象钢琴键盘。 区分音高组与修饰符对于理解音高相关的主题极其重要 - 无论是音程、音阶还是之后的对位法、和声学 - 理解之后能很快掌握之后的知识点。对于音高，其中一个思路是*把所有12个不同的音高根据他们之间的关系定义为0-11的数字，其中C = 0，D = 2等。*去获取数字为1的音高，也就是C与D之间的音高，我们可以从0加上1（升号），或者从2减去1（降号）。这样，我们只需要去记很少的信息，同时当碰到三重升号或三重降号的时候 也不会一脸茫然。 **等音不等于同一个音高。**他是否为同一个音高取决于乐器的音律，例如木管和铜管通常是以谐音列为基础的音律，而非十二平均律。举个例子，重降D，代表从D音高组为基础-2的音高，其等音为C。但重降D依然属于D音高组的变异，而C则是C音高组的组员。 频率与音高 作为参考，一个音高的频率每次重复都会增加一倍。例如，若A音高的频率为440Hz，当我们经过BCDEFG以及期间的5个额外音高后，下一个A的音高则是两倍的频率：880Hz。再下一个A则为1760Hz。同时因为共有12个不同的音高，每增加半音，我们用基础赫兹乘以2的12次方根。 上图中，当音高上升时，半音之间的距离也在增加。为了让任意频段的相邻音之间保持同样距离，我们需要使用对数刻度。 细说 虽然音名属于乐理中最基础的概念，*它是那些能主动设计音乐的人与那些只能被动复现音乐的人最大的区别。*有很多乐理基础书籍、文章、甚至插件都很注重十二平均律里的十二个音，这个虽然对和声染色或序列音乐很有帮助，但并没有讲清楚功能音乐中每个音符之间的关系。有一些人甚至鼓励死记硬背，完全没有意识到我们对知识的深刻记忆来自于理解与经验，熟练只是这些努力的显性结果。</description></item><item><title>RCJacH乐理系列教程：Q&amp;A</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/rcjach%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8Bqa/</link><pubDate>Sat, 26 May 2018 01:53:16 +0800</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/rcjach%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8Bqa/</guid><description>跟着RCJacH学乐理前，你可能想知道的问题： Q: 我的乐理教材会涉及哪些内容？ A: 乐理基础 (Rudiments)、和声学 (Harmony)、对位法 (Counterpoint)，及其它我目前还没想好的主题。
Q: 现在市面上的乐理教学产品有什么问题吗？ A: 市场上不乏针对单独话题的优秀资料，但成系统的优秀教学资源却是屈指可数。大部分所谓系列教学产品东拼西凑、难以自圆其说；或堆积着大量需要死记硬背的内容，事倍功半，误人子弟。
Q: 三百页的书比三十页的书更值得购买/阅读/学习/炫耀吗？ A: 并不。
不少读者习惯以书本总页数判断一本书的价值。比如：三百页的书一定比三十页的更值钱。“薄”仿佛是书的原罪，所以多数作者自发或被迫花更多时间把简单的概念复杂化、把复杂的推导“玄学”化，更有通过填充大量类似脑筋急转弯的练习题，提高“充实感”，提高销量。
图书行业属于零售业，图书是有特殊销售属性的商品。消费者掏钱买书的意愿决定了商品的价值。如果消费者内心形成错误的图书价值观，那么出版商、图书作者会为了更高的销售额，让图书内容向着错误的方向发展，最后吃亏的还是读书人。
Q: 越看不懂的书越是好书”的错觉从何而来? A: 这可能是被有意识灌输的迂腐想法。
面对啰嗦冗长不知所云的教材，大部分刻苦学习的读者喜欢发挥阿Q精神，对自己说：我应该买了本好书，因为我根本看不懂！
Q: 如何正确利用网络学习资源？ A: 我们可以利用时代优势，主动寻找学习主题、快速理解该主题的基础理论、理智地去选择是否要深入研究。优秀如维基百科，在音乐知识及历史方面尚可称全面；而若想依赖其训练音乐能力，却是缘木求鱼。
Wiki以外的乐理相关网络文章、博客，大致分为两类：一是知识深入探索文，二是话题热度流量文。前者针对有一定基础的读者，是非常优秀的学习资源；而后者通常只是将常见书籍编辑整理，粘贴复制。如果说前者还能助力解锁某项技能，那后者除了消磨时间，就只会让好学者败兴而归了。
Q: 如何快速消除对乐理的畏惧感与陌生感？ A: 定义 (Definition)！定义！定义！定义是学习所有新学科、了解新领域的关键。学习任何概念应该从非常明确的定义开始，然后再了解例子及解释。</description></item><item><title>乐理系列教程 - 目录</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B-%E7%9B%AE%E5%BD%95/</link><pubDate>Sat, 26 May 2018 01:53:16 +0800</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E4%B9%90%E7%90%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%95%99%E7%A8%8B-%E7%9B%AE%E5%BD%95/</guid><description>目录 跟着RCJacH学乐理前，你可能想知道的问题 音乐基础
2.1. 音名
2.2. 大调音阶
2.3. 音程 和声 对位法</description></item><item><title>音乐创作之 全排列 技巧</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%88%9B%E4%BD%9C%E4%B9%8B-%E5%85%A8%E6%8E%92%E5%88%97-%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 20:37:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%88%9B%E4%BD%9C%E4%B9%8B-%E5%85%A8%E6%8E%92%E5%88%97-%E6%8A%80%E5%B7%A7/</guid><description>全排列是一个组合数学概念，简单来说就是因为1+2=2+1，所以1与2之和的组合有两个（组合总数公式为n!）。
在音乐即兴、作曲中，全排列是一个发展主题的好工具。我们可以通过使用全排列技巧来扩展一个简短的音乐动机，避免不断构思新的无关联的动机，这样能让音乐作品更统一，更有逻辑。在我们即兴课上，全排列是最基础的一个练习。每个人被要求背下四位数的全排列，把它变成本能，并有能力随时随地调取这个列表。
四位数的全排列表如下（共4!=24组）：
1 2 3 4 2 1 3 4 3 1 2 4 4 1 2 3 1 2 4 3 2 1 4 3 3 1 4 2 4 1 3 2 1 3 2 4 2 3 1 4 3 2 1 4 4 2 1 3 1 3 4 2 2 3 4 1 3 2 4 1 4 2 3 1 1 4 2 3 2 4 1 3 3 4 1 2 4 3 1 2 1 4 3 2 2 4 3 1 3 4 2 1 4 3 2 1 很多人会觉得这个表格很熟悉，毕竟吉他乐手练指法的时候会用到它（每个数字代表一个手指）。在指法之外，如果我们把每个数字代入一个音符、节奏、和弦、乐句、力度或者任何音乐概念的话，我们可以马上生成24种相关的动机可能性任我们挑选。</description></item><item><title>小脚本 - 随机生成旋律属性</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E5%B0%8F%E8%84%9A%E6%9C%AC-%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E7%94%9F%E6%88%90%E6%97%8B%E5%BE%8B%E5%B1%9E%E6%80%A7/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E5%B0%8F%E8%84%9A%E6%9C%AC-%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E7%94%9F%E6%88%90%E6%97%8B%E5%BE%8B%E5%B1%9E%E6%80%A7/</guid><description>今天做了个小脚本，随机生成旋律方面的一些参数，这样每天可以练习一些旋律创作。
随机生成旋律属性脚本地址
点击左侧偏上的Run按钮来运行，会在右侧显示结果。
这个脚本生成一下几个参数：
Key = 调。目前定义为五线谱调号，以后可以考虑再生成调式/音阶参数。
Number of Points = 旋律线中转折点的数量，用来决定下面的旋律形状。
旋律形状：从音阶几级上行或下行到几级。
Prominent Interval = 旋律中比较重要的音程，或者重复比较多的音程。
Number of Bars = 小节数。
同时也做了个随机生成旋律属性脚本中文版
以下是今天做的（红色部分代表旋律转折点）
Key: D
Number of Points: 4
&amp;ndash;&amp;gt; Second
&amp;ndash;&amp;gt; Down to Third
&amp;ndash;&amp;gt; Up to Sixth
&amp;ndash;&amp;gt; Down to Seventh
Prominent Interval: perfect Fourth
Number of Bars: 4</description></item><item><title>更有效的节奏概念 - 16进制节奏型</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E6%9B%B4%E6%9C%89%E6%95%88%E7%9A%84%E8%8A%82%E5%A5%8F%E6%A6%82%E5%BF%B5-16%E8%BF%9B%E5%88%B6%E8%8A%82%E5%A5%8F%E5%9E%8B/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/%E6%9B%B4%E6%9C%89%E6%95%88%E7%9A%84%E8%8A%82%E5%A5%8F%E6%A6%82%E5%BF%B5-16%E8%BF%9B%E5%88%B6%E8%8A%82%E5%A5%8F%E5%9E%8B/</guid><description>对于音乐学习者来说，尤其是小时候没有机会接触音乐教育的成年人，节奏通常是一个很头疼的问题。我们经常看到这些人在唱歌的时候会跟不上伴奏、弹琴的时候找不到拍子，可能听歌的时候也无法跟上律动。其中一些人能感受到自己的无奈，另一些人选择了沉默，有的人甚至还没有意识到自己的问题。
节奏是音乐最基础的元素，其重要性甚至超越了音高。当我们无法感受到稳定的节奏，或者没有能力融入歌曲的律动，就无法完全进入音乐状态，就会被音乐隔离在外。无论是演唱、演奏、还是聆听，如果能跟上歌曲的律动就能瞬间进入音乐状态。
很多人认为节奏的掌握，甚至音乐本身，是需要从小到大十几年甚至几十年的累计。我不敢苟同。这些基本的音乐素养，对于一个18岁之前接触过音乐创造（泛指吹拉弹打唱等任何非纯听歌的音乐活动）的成年人，是可以在短期（几个月至十几个月）通过更有效的理解与练习方式，坚持每天几分钟的练习，来达到很可观的水平。有的在节奏熟练度甚至能达到内地职业乐手的水平（虽然内地职业乐手水平也不是多高的标准）。
对此，我提出一个新的节奏理解与练习的方式：比起单独去分辨每一个节奏元素，不如去熟悉每一拍常见的节奏组合，这样我们才会把注意力从一点转移到每一个片段，然后逐渐拉远到整体。当我们以节拍为主体的时候，我们才敢去感受节奏本身，感受作曲家最初的音乐目的。
原文为英文，今后会抽空翻译成中文。[点击阅读Rhythm in Hex]({{ relref . &amp;ldquo;Rhythm-in-Hex-part-1.md&amp;rdquo; }})</description></item></channel></rss>