<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>乐器 on RCJacH</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/tags/%E4%B9%90%E5%99%A8/</link><description>Recent content in 乐器 on RCJacH</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cn</language><copyright>所有版权归RCJacH拥有。</copyright><lastBuildDate>Sat, 13 Feb 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://RCJacH.github.io/cn/tags/%E4%B9%90%E5%99%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5个常（cuo）见（wu）的乐器练习方法</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/how-not-to-practise-an-instrument/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/how-not-to-practise-an-instrument/</guid><description>不少音乐学习者有一个很经典的练习套路：
每天练琴先用爬格子、音阶、和各种哈农类型的技巧提高练习噪上个半个小时或更久，直到手指感觉“进入状态”了。 紧接着马上挑一首新曲目，双手从第一小节起，小心翼翼磕磕碰碰地弹上个几页。跟着节拍器从一个较慢的速度开始，在稍微熟练之后逐渐增加速度直到弹奏的速度上限，然后合上谱子。 这俩小时过去之后，已经足够热身了，所以赶紧趁热弹几首熟练的曲目。毕竟今天经历了这枯燥的俩小时，至少得放松一下。让双手在乐器上飞一会儿吧，看看有啥进步，速度是不是比原先快了？ 当一个曲目熟悉得差不多能背下来的时候，反复再弹个十几遍直到弹奏变成肌肉记忆，脑子都不用想手指就能给弹出来。 在演出当天以及前一天，疯狂地练习该曲目，并且用最快的速度争取多弹几遍。最后的机会了，争取能多弹几遍就多弹几遍，反正多练肯定是好的。 是不是听起来很耳熟？甚至感觉身边的朋友每天就是像这样刻苦地练习着乐器？
很可惜，**以上五条程序都是错误的！**这五条里每一个细节都是错误的。它们效率低下、违背了人体肌肉与记忆的机能、同时非常容易养成坏习惯，极度限制了未来的发展空间。
这些练习方法究竟错在哪里呢？
误区一：演奏技巧是练肌肉 人类从5至6岁开始就已经拥有足够的肌肉去开始弹奏乐器了，并非需要在增加肌肉上面浪费宝贵的时间。如果肌肉能决定弹奏水平的话，那么我们是不是放下乐器去泡健身房会更有效一点呢？我们学习演奏技巧的目的是让我们的大脑有能力去控制我们的身体，所以技巧练习是要去练习大脑而并非练习手指。如果在练习的时候，我们没能每时每刻都用大脑去引导自己的肢体的话，包含手指、手臂、后背、腰部、以及腿部肌肉，这些技巧练习是没有任何价值的。  用大脑去引导肌肉的练习是非常消耗体力的。一个未受过相关培训的成年人，强力集中注意力的承受时间是在几十秒至两分钟。也就是说，当我们全身心地投入进乐器练习的时候，不出几分钟就会感到大脑开始疲惫。这个状态下继续练习的话，我们能明显感到控制能力和学习效率有所下降。所以那些一次性持续练习半个小时或者好几个小时还不累的人，可想而知其练习效率了。正确的练习间隔应该是练几分钟（这个时间段会随着能力提升逐渐增加到到大约20分钟或者更长），休息一两分钟，然后再继续并反复此过程。
误区二：学曲目应该慢速从头到尾弹 我们学习曲目最忌讳的有三件事儿：一是从头学，二是双手学，三是慢慢学。  大部分曲目都会有几个核心的旋律主题、核心的演奏技巧，散布在曲目中的各个段落。我们应该先把这些核心内容挑出来单独练到十拿十稳，这时候我们会发现整个曲目百分之七八十已经差不多学下来了。剩下的时间应该针对曲目中的技术难点，才不会把时间浪费在那些已经能熟练弹奏的音乐段落上。  对于音乐练习中遇到的任何技术难点，无论是唱歌时音准节奏、弹琴时的手指分配、还是打击乐的肢体搭配，最有效的练习方法就是把大问题分散成更小块儿的单一技巧来练。例如把双手合奏分成单手来练，双声部分成单声部来练，多小节的内容拆成单个小节或者更短的片段。这样我们才能把大脑所有的注意力专注在一个点上，凝聚更多脑细胞去开发并提升这个能力。当然，如果不是技术难点的话，就不要多花时间分开练了。因为我们追求的是学习速度！  这也是最反常识的一点，很多人都会认为慢是一件好事儿。其实不然。就如一万小时法则一样，我们需要重复一万次才能真正学会某种能力。以普通练习的效率来看，弹奏一万遍是一个很困难的事情。但如果按着上一段解释的，把大的问题分成小块儿来练习，甚至小到一秒钟重复两三遍，那么这个技巧我们只需要大约一个小时就能熟练掌握了。当我们全身心地投入进正确的练习当中，每一分钟应该都有比较明晰的提升。当然这不是指一分钟就能弹得很棒，而是指每一分钟我们都能发现大脑思路比之前更顺一点、控制能力更强一点、发挥更稳定一些。如果我们练习的时候发现进度很慢，说明我们练习方法不对或者所练习的内容不对。赶快停下来，思考一下有没有其他方法或者能否把练习再简化再碎片化。
误区三：练习时间越长越好 因为我们练习效率会随着练习时间长度而下降，所以把练习时间拆分成20至30分钟的段落，并且保证10分钟左右的休息间隔会更有效率。每次练习结束之前，我们需要慢速无错误地重复一遍今天所学的内容。这样才能告诉我们大脑最正确的信息，让它在剩下的时间里（尤其是深度睡眠的时候）能够整理思绪并只保留正确信息。
误区四：学乐器要练成肌肉记忆 回到学习曲目的话题。永远不要相信肌肉记忆。它的确能够让我们看起来很熟练，但是会有两个问题。首先肌肉记忆很难运用到新的曲目中，所以每次学习新曲目的时候都会感觉像一个新的开始。其次，依赖肌肉记忆另一个很大的问题就是演出当场很有可能会出现大脑空白的时刻。这种现象在歌手演讲家中更加明显：忘词了。这些问题是可以通过用大脑记忆去避免的。当我们所有的动作以及所有动作的意图都是通过大脑下意识进行的时候，我们演奏出来的音乐才有百分之百的表达力、控制力、以及感染力。
误区五：演出之前多练几遍会更顺 演出之前不要全力弹奏曲目。
演出之前不要全力弹奏曲目。
我们演出的时候，肾上腺激素会让我们心跳加快，让我们大脑接受3-5倍的信息。很多人因为控制不了这个感觉而所以会紧张、弹错、甚至怯场。演出的时候，我们需要的不是提高弹奏机能，那个是日常练习的目的。我们真正需要的是把自己的身体调制成能够让大脑在演出时放松下来的状态，让它能够平和的去操作自己的身体以及行为，能够放开体验演奏所带来的新鲜感。演出当天甚至当周，练习过久过累都会让大脑疲惫，导致大脑没有精力放松，也没有精力控制身体的行为。演出之前进行一遍比全速稍微慢一点的弹奏，一遍中速度弹奏，再接着一遍慢速无错误的弹奏就可以收拾了。如果有任何出现问题的片段，用中速和慢速无错误的片段弹奏来修复。That&amp;rsquo;s it.
以上泛泛地介绍了一下大众（尤其是家长）对日常练习的一些误区。具体正确的练习方法我会在今后的文章中具体讲解给大家的。</description></item><item><title>在线吉他指板</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/website-online-guitar-fretboard/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/website-online-guitar-fretboard/</guid><description>最近一个朋友用vexflow脚本做了个在线吉他指板。目前不支持移动端，但电脑端的朋友可以试试玩，点击任何一品添加记号。
页面低端有三个选项，所有选项只对之后添加的记号有影响。Showname代表记号显示音名，Sharp/Flat选择表示这个显示的音名如非自然音会使用升号或降号。Playback指的是每次点击会播放对应音高的音频。听起来不是采样，估计是用算法合成的？
右键指板可以选择保存为本地图片。
这个网页还可以添加一些querystring来修改参数，比如说：
http://yxonic.github.io/fret/index.html?strings=6&amp;amp;start=1&amp;amp;end=11&amp;amp;width=800&amp;amp;tuning=Eb,Bb,Gb,Db,Ab,Eb
上面地址中的strings=6代表有六根弦，如果想要个贝司指板可以改成strings=4。
后面start=1表示从1品开始(最低品)，end=11代表最高只到11品。Width=800应该表示指板整体像素长度。后面的Tuning应该是从上到下（细到粗弦）的顺序。
以上这些参数都可以随便调节，疯嗨吧！
PS. 以后博客各种谱子也争取运用vexflow的技术生成图片，近期会把功能嵌入到本博客。</description></item><item><title>【吉他】Bossa Nova吉他十分钟入门！</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/bossa-nova-guitar-in-10-minutes/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/bossa-nova-guitar-in-10-minutes/</guid><description>这篇入门文章是针对想要迅速学会巴西传统的Bossa Nova吉他的同学。为了能快速学会这个风格，我们需要抛开很多对此风格的误解，只保留最纯真的核心内容。同时，这篇文章假设读者已经熟练基本的按弦、拨弦、以及和弦转换，并能迅速的在指板上找到单音。
我们速速开始吧！
因为Bossa Nova歌曲很多只有一把吉他伴奏人声，所以弹奏时通常分高低音两个声部，高音作为节奏组，低音作为贝斯。传统Bossa是很缓慢很放松的，低音永远在一三拍上。很多不理解bossa文化的人把低音改的特别复杂，各种八分音符。那是Salsa，不是Bossa。Bossa里面，低音只有一三拍。
我们先拿常用的Dm9来练这个节奏吧。请打开你的节拍器。
低音部分很简单，只有两个音！
记住，只弹一三拍。Bossa Nova风格色彩主要是在多变的爵士功能和声与穿插于协和不协和之间的旋律上面，节奏部分相对来说很简单的。
高音部分也只是稍微复杂一点。除了前两拍和最后一拍在正拍上，其他都落在反拍上。
两个部分交替着练习，每过20秒换另一个声部。在这两个声部弹熟了之后可以试试把两者合并到一起，如下图。
当两个声部一起弹的时候，一个声部能弥补另一个声部的空拍，要习惯用这种感觉来抓稳节奏。
记住所有多声部的节奏都可以用拆分的方法来练习。当你能熟练地分别弹奏每一个声部的时候再把他们组合到一起。这种熟练度是用弹奏速度来衡量的，一般单声部至少需要无错误地、稳定地达到目标速度的120%才能在组合情况下在控制内原速弹奏。
P.S. 钢琴也要单手练！
当我们能熟练地把这个律动套在Dm9和弦上之后，我们可以换个和弦试一试。换成什么呢？我们现在弹得是个小和弦，在功能里是一个2，那接下来应该是个5吧！学会25能弹不少歌了。
下图中四个和弦指法是务必要学会，分别代表根音在五弦与六弦的2与5，和根音在六弦与五弦的2与5。音符旁边的数字代表左手手指（食指=1，小指=4）。我们先忽略各种和弦扩展变化，可以暂时只把这四个当成最常见、最经典的按法。
第二个G13和弦我用红色标记出了在这个套路里，比黑色的标准指法更合适的指法。这样所有根音都只用中指来按，食指一直保持在四弦作为引导手指，用来找位置更方便。不过为了以后能接触更广的和弦排列，两个指法都要学哦！第三个和弦，也就是根音在六弦的小和弦，现在是用左手无名指的一个小横按来弹奏的。如果你暂时弹不了小横按，你也可以把左手四个手指都用上，每个手指从低到高分别只按一个音。
图中第一个与第四个和弦底下括号内橙色的音符是交替贝斯音，其实就是在六弦上与根音同品的五级音。
这四个指法都熟练了吗？试试把他们当成12个调内的25都弹一遍吧！注意换和弦的时候不要抢拍哦！
小贴士：
有一些歌曲会省略第二小节的节奏只重复第一小节。 巴西本土记载方式是用两倍速在一个小节内写完，为了更清楚的表达这个律动概念，我选择了使用北美更认可的双小节八分音符的记载方式。 有时候，你并不需要弹和弦的每一个音，你甚至可以省略根音来让和弦变得更轻松，尤其是当你与其他乐器合奏的时候。 当你能顺利的用十二个调弹奏上面列出来的四个指法之后，你只需要把这个套路套在不同的和弦指法上。慢慢增加你的和弦词库吧！一天学一个和弦一年就是365个。</description></item><item><title>吉他基础之熟悉指板</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/the-guitar-fretboard-exercise/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/the-guitar-fretboard-exercise/</guid><description>最近我意识到这个博客缺少了吉他类很重要的一篇文章，那就是最基础的熟悉指板 - 知道指板上每个音的名称。有多重要？我敢说这个能力决定了你是否能有意识地在吉他上创造音乐。因此，我想与大家分享它的练习方法！
这个练习的起源应该是来自Joe Satriani的Guitar Secrets一书。
它的思路是，比起按指板去记音名（即五弦6品是个降E），我们更应该按着音名去记指板（即D是在三弦7品），因为作为音乐人我们创作的时候第一反应通常是某种形式的乐谱（音高+节奏）而非固定的指板图。
练习方法如下： 打开节拍器并将速度设置成60，如果你是吉他初学者可以把速度稍微放慢一点。
从C开始。找到第六弦上每一个C。每拍弹一个音。如果你错过了一拍，那等下个拍再弹。别抢拍！就算弹错了也要保持冷静。当你找到了六弦上所有的C（第8品和第20品，如果你的指板有那么宽的话），向上移动到五弦，然后四弦，直到你把整个指板上每一个C都弹一遍。
选择另一个音。我喜欢逆行五度圈，所以下一个音将是F，然后是降B、降E等等。
重复以上步骤直到你把所有十二个音级都弹一遍。
小贴士： 你可以__限制指板最高把位为11品__（尤其是古典吉他），这样你每根弦只需找一个音，而且不需要很夸张地去够12品以上的位置。
在前期当你还不是很熟悉指板的时候，你甚至可以限制自己__只弹没有升降号的自然音符__。
你还可以把表上音名的指板图打印出来。无所谓，反正很快你就觉得看图找只会影响速度了。
这个练习你每天只需要过一遍。我现在整个练习下来也就不到一分半。
一旦你对指板有个大概的感觉，你就可以在没有吉他的情况下进行这个练习。你只需要想象把你的手指放置到正确的位置上，而你想象中肢体动作的速度将决定你实际弹奏的速度。</description></item><item><title>【吉他】爵士和声基础之属和弦</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/jazz-chords-dominant/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/jazz-chords-dominant/</guid><description>在爵士吉他和弦solo或者comping风格里，为了在同和声功能内用最高音组成连贯的旋律，我们需要学会同一个和弦的不同按法。以下列出了一些属功能内比较常用的voicing（声部排列）。
例子为根音在六弦的Bb7和根音在五弦的Eb7，我们可以用同样的指法套于任何和弦上。
图片中每行代表一个扩展程度，分别为7，9，11（或sus），13和弦。每一竖列是根据指法相关程度来整理的，这样方便我们推导与记忆。和弦名旁边蓝色括号内的数字代表最高音在和弦内的级数，利用不同的高音与扩展，我们可以在同一个和弦内旋律。
一次性学习这么多个不同的指法并不助于记忆，但我们可以从最简单的开始。选一个调，用十二小节布鲁斯(1411 4411 5411)来逐级练习不同指法。我们第一遍每一个和弦变化可以只用最开始的指法，熟悉之后每个小节换一个voicing，再进阶的时候可以每两拍换一个按法，慢慢过渡到每一拍一换。Make Music！</description></item><item><title>【吉他】单弦音阶</title><link>https://RCJacH.github.io/cn/blog/single-string-scales/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://RCJacH.github.io/cn/blog/single-string-scales/</guid><description>前言 作为吉他弹奏者，我们每日的练习充满了各式各样的自然音阶、半音音阶或和弦音阶，以及不同的弹奏技巧、乐句和伴奏形式。为此目的，我提出一个非常有效及高效的方法，那就是单弦音阶。这个练习对于熟悉指板、摆脱固定把位的限制、以及建立更音乐性的思维都能有非常明显的帮助。市场上有几本非常好的吉他书记也提到了这个练习，例如The Advancing Guitarist和The Serious Guitarist - Right Hand Picking。
单弦音阶 那么单弦音阶（SSS）到底怎么练呢？ 这个系统里，一共有三个不同级别的练习限制。
第1级： 想象你的吉他只有一根弦 - 任何一根弦 - 然后在这根弦上弹以空弦为主音的音阶。比如说，如果空弦是E的话就弹一个E音阶。
如果你在选择音阶类型上有些犹豫的话，尝试一下大调音阶。因为所有的音阶级数及音程都是建立在大调音阶的基础上，多花点时间熟悉他们肯定是没有坏处的。作为提示，以下是大调音阶各个级数的弹奏位置：
牢记这个数字规律之后你就可以自己推断十二品以上的位置了。
争取练习所有的音程，任何你能想到的模进以及交替连奏和断奏的弹奏方法。换句话说，MAKE MUSIC! 以下是一些练习的主意，你可以把他们变化着来弹：
三度音程： 三音模进： 两音模进 + 空弦： 三音模进 + 空弦： 当你掌握了大调音阶，尝试用不同的音阶和调式来练习以上的例子。当然你也要去发明自己的练习哦！通常，比起很多人极度依赖的把位弹奏，以这个方法创作出来的旋律会额外的清新与鲜艳。
第2级： 在你熟悉了以空弦为主音的音阶后，你可以让 主音 落在 第一品，然后用同样的方法练习。这回，你也许无法利用空弦来移动把位，所以需要更干净和更细腻的动作。 以上练习熟练之后，尝试把任何一品定义为音阶主音，这样你能对吉他指板上每单独一根弦，每一种音阶与任何位置都能获取全面的控制和自由。你可能需要在大幅度的把位移动时脑子里想着音名。这是个很好的现象。
第3级： 这一级的要求就是结合临近弦。你现在应该对单根弦上的弹奏了如指掌了。那么，把他们结合在一起吧。先从两根相邻的弦开始！用两根弦来弹旋律。你会发现琶音更容易了，也有更多空间一弹奏些跨度更大的旋律音程。
技巧和建议 当你慢慢熟悉了这个系统时，可以在每条练习中尝试只使用单个手指来弹奏音阶上的每一个音。记住要在保证弹奏的连贯性的同时避免使用滑音，这样能提高你每个手指的速度与准确度。顺便也观察一下你的右手吧。如果你拨弦的时候左手正好动了，你弹出来的音色可能就会差点劲儿了。
使用不同手指的组合。
在弹音阶的时候尝试不同的指法（比如说在不同的音移动手的位置）。
当第三关“解锁”之后，你可以开始尝试一些双音或者和弦之类的柱式声效。
记住你需要下意识地避免回到原来固定把位的习惯（如果你对它还有些情怀的话），然后逐渐加入更多能使用的弦。
总结 当你能有效玩转六根弦的时候，实际上即使在你练习期间你都可以去利用一个叫 一弦三音 的音阶系统。我会在今后的教材中很系统地解释一下这个非常速成同时非常有效，非常有音乐性的吉他指板音阶系统。</description></item></channel></rss>